---
title: Maceió
description: 
published: true
date: 2025-03-07T19:09:09.263Z
tags: 
editor: markdown
dateCreated: 2025-03-07T18:59:44.416Z
---

# Sobre Maceió

## Origem

Maceió (do tupi "maçayó") é um município brasileiro, capital do estado de Alagoas, na Região Nordeste do país. Ocupa uma área de 509,320 km², estando distante 2013 quilômetros de Brasília.

## Clima

A cidade tem uma temperatura média anual de 26 a 30 graus centígrados. Na vegetação original do município, pode-se observar a presença de herbáceas e arbustivas.

## Gastronomia

A culinária da região Nordeste do Brasil é famosa pela grande variedade de frutos do mar, já que a região possui tanto opções de água do mar quanto de água doce. Sem contar as carnes e ingredientes típicos de Alagoas, como o cuscuz, por exemplo. Quem visita Maceió poderá degustar não só pratos da culinária regional, como também conhecer restaurantes de cozinhas internacionais comandados por chefs renomados! É uma pequena volta ao mundo sem sair da capital.

## Turismo

O encanto de Maceió espera por você, com uma explosão de cores, sabores e experiências inesquecíveis! Praias deslumbrantes estão na sua lista de atrações a visitar em Maceió. A Praia de Pajuçara é uma delas, conhecida por suas piscinas naturais. É possível alugar jangadas que te levam até elas, para um mergulho refrescante cercado pelos cardumes de peixinhos coloridos. Também vale explorar a Praia do Gunga, famosa por suas falésias coloridas e os coqueirais, uma experiência que parece sair diretamente de um cartão postal.

Maceió também oferece passeios para os amantes da cultura e história. O Museu Théo Brandão de Antropologia e Folclore é um tesouro escondido com uma vasta coleção de arte popular brasileira e exibe a rica cultura de Alagoas. Para quem busca um contato mais próximo com a cultura local, um passeio pelo Mercado de Artesanato de Pajuçara mostra a arte e a habilidade dos artesãos locais em peças feitas de cerâmica, renda e fibras naturais.

Para os amantes da natureza, a área de proteção ambiental de Santuário Ecológico de Santa Tereza tem trilhas incríveis entre a Mata Atlântica e a vista espetacular do mar. Além disso, o passeio de barco pelo Rio São Francisco e o tour para conhecer as piscinas naturais de Maragogi são atividades imperdíveis.

## Proposta para a Mini DebConf 2025

Nunca houve uma MiniDebConf no **Nordeste**. Logo, pode ser a primeira vez que será realizado uma MiniDebConf fora do eixo Sul/Sudeste facilitando assim o acesso para toda comunidade Debian e de Software Livre que mora no Nordeste. 
E nada melhor que Maceió, o Paraíso das Águas, com suas belezas naturais e uma comunidade de Software Livre ativa e calorosa para sediar a futura Mini DebConf 2025.


## Informações

   * Local: a definir
   * Coordenadores: Daniel Pimentel
   * Realização: Debian Brasil e Oxe Hacker Club
   * Data: a definir
   * Inscrição: em breve
   * Day trip/passeio: em breve
   * Programação: em breve
